[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "( sqrt[3]{54 times 2^{ frac{5}{3}}} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "6",
        "choice3": "8",
        "choice4": "10",
        "choice5": "12",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "함수 ( f(x) x^3 3x^2 + x )에 대하여 ( lim_{{h to 0}} frac{f(3+h) f(3)}{2h} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "3",
        "choice3": "5",
        "choice4": "7",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "( cos theta > 0 )이고, ( sin theta + cos theta tan theta 1 )일 때, ( tan theta )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( sqrt{3} )",
        "choice2": "( frac{ sqrt{3}}{3} )",
        "choice3": "( frac{ sqrt{3}}{3} )",
        "choice4": "(1 )",
        "choice5": "( sqrt{3} )",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "이 ( x 3 )에서 연속일 때, 상수 ( a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 2 )",
        "choice2": "( 1 )",
        "choice3": "(0 )",
        "choice4": "(1 )",
        "choice5": "(2 )",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "다항함수 (f(x) )가 (f'(x) x(3x+2) ), (f(1) 6 )을 만족시킬 때, (f(0) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "공비가 1보다 큰 등비수열 ( {a_n } )의 첫째항부터 제 (n )항까지의 합을 (S_n )이라 하자. ( frac{S_4}{S_2} 5 ), (a_5 48 )일 때, (a_1 + a_4 )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "39",
        "choice2": "36",
        "choice3": "33",
        "choice4": "30",
        "choice5": "27",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "함수 ( f(x) frac{1}{3}x^3 2x^2 5x + 1 )이 달힌구간 ([a, b] )에서 감소할 때, ( b a )의 최댓값은? (단, ( a, b )는 ( a < b )인 실수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "두 다항함수 (f(x), g(x) )에 대하여 ((x+1)f(x) + (1 x)g(x) x^3 + 9x + 1, f(0) 4 )일 때, (f'(0) + g'(0) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "좌표평면 위의 두 점 ((0,0), ( log_2 9, k ) )를 지나는 직선이 직선 (( log_4 3)x + ( log_9 8)y 2 0 )에 수직일 때, (3^k )의 값은? (단, (k )는 상수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "16",
        "choice2": "32",
        "choice3": "64",
        "choice4": "128",
        "choice5": "256",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "출발한 시각부터 두 점 P, Q가 다시 만날 때까지 점 Q가 움직인 거리는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "7",
        "choice2": "8",
        "choice3": "9",
        "choice4": "10",
        "choice5": "11",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "공차가 음의 정수인 등차수열 ( {a_n } )에 대하여 (a_6 2 ), ( sum_{k 1}^{8} |a_k| sum_{k 1}^{8} a_k + 42 )일 때, ( sum_{k 1}^{8} a_k )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "40",
        "choice2": "44",
        "choice3": "48",
        "choice4": "52",
        "choice5": "56",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "( x 2 )에서 극솟값을 가질 때, 함수 ( g(x) )의 극댓값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "18",
        "choice2": "20",
        "choice3": "22",
        "choice4": "24",
        "choice5": "26",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "선분 (AC ) 위의 점 (D ) 에 대하여 ( angle CDB frac{2}{3} pi )일 때, 삼각형 (CDB )의 외접원의 반지름의 길이는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(3 sqrt{3} )",
        "choice2": "(4 sqrt{3} )",
        "choice3": "(3 sqrt{6} )",
        "choice4": "(5 sqrt{3} )",
        "choice5": "(4 sqrt{6} )",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "두 정수 (a, b )에 대하여 함수 (f(x) )는 [ f(x) begin{cases} x^2 2ax + frac{a^2}{4} + b^2 & text{(x ≤ 0)} x^3 3x^2 + 5 & text{(x > 0)} end{cases} ] 이다. 실수 (t )에 대하여 함수 (y f(x) )의 그래프와 직선 (y t )가 만나는 점의 개수를 (g(t) )라 하자. 함수 (g(t) )가 (t k )에서 불연속인 실수 (k )의 개수가 2가 되도록 하는 두 정수 (a, b )의 모든 순서쌍 ((a, b) )의 개수는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "4",
        "choice3": "5",
        "choice4": "6",
        "choice5": "7",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "(a_5 5 )가 되도록 하는 모든 (a_1 )의 값의 곱은 무엇인가? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "20",
        "choice2": "30",
        "choice3": "40",
        "choice4": "50",
        "choice5": "60",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "방정식 (4^x left( frac{1}{2} right)^{x 9} )을 만족시키는 실수 (x )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 3
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "( int_{0}^{2} (3x^2 2x + 3) ,dx int_{2}^{0} (2x + 1) ,dx )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 46
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "수열 ( {a_n } )에 대하여 [ sum_{k 1}^{10} a_k + sum_{k 1}^{9} a_k 137, quad sum_{k 1}^{10} a_k sum_{k 1}^{9} 2a_k 101 ] 일 때, (a_{10} )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 113
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "실수 ( a )에 대하여 함수 ( f(x) x^3 frac{5}{2}x^2 + ax + 2 )이다. 곡선 ( y f(x) ) 위의 두 점 ( A(0, 2) ), ( B(2, f(2)) )에서의 접선을 각각 ( l ), ( m )이라 하자. 두 직선 ( l ), ( m )이 만나는 점이 ( x )축 위에 있을 때, ( 60 times |f(2)| )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 80
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "두 함수 (f(x) 2x^2 + 2x 1 ), (g(x) cos frac{ pi}{3} x )에 대하여 (0 leq x < 12 )에서 방정식 (f(g(x)) g(x) )를 만족시키는 모든 실수 (x )값의 합을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 36
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "(a > 2 )인 실수 (a )에 대하여 기울기가 ( 1 )인 직선이 두 곡선 (y a^x + 2 ), (y log_a x + 2 )와 만나는 점을 각각 (A ), (B )라 하자. 선분 (AB )를 지름으로 하는 원의 중심의 (y )좌표가 ( frac{19}{2} )이고 넓이가 ( frac{121}{2} pi )일 때, (a^2 )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 13
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "함수 (f(x) |x^3 3x + 8| )과 실수 (t )에 대하여 닫힌구간 ([t, t+2] )에서의 (f(x) )의 최댓값을 (g(t) )라 하자. 서로 다른 두 실수 ( alpha, beta )에 대하여 함수 (g(t) )는 (t alpha )와 (t beta )에서만 미분가능하지 않다. ( alpha beta m + n sqrt{6} )일 때, (m + n )의 값을 구하시오. (단, (m, n )은 정수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 2
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "( lim_{n to infty} frac{2^{n+1} + 3^{n 1}}{2^n 3^n} )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{3} )",
        "choice2": "( frac{1}{6} )",
        "choice3": "(0 )",
        "choice4": "( frac{1}{6} )",
        "choice5": "( frac{1}{3} )",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "( lim_{n to infty} frac{n^2 a_n + b_n}{1 + 2b_n} ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{3} )",
        "choice2": "( frac{1}{2} )",
        "choice3": "( frac{2}{3} )",
        "choice4": "( frac{5}{6} )",
        "choice5": "1",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "수열 ( {a_n } )이 모든 자연수 (n )에 대하여 (2n+3 < a_n < 2n+4 )를 만족시킬 때, ( lim_{{n to infty}} frac{(a_n+1)^2 + 6n^2}{na_n} )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "수열 ( {a_n } )이 모든 자연수 (n )에 대하여 [ a_{n+1} a_n a_1 + 2 ] 를 만족시킨다. [ lim_{n to infty} frac{2a_n + n}{a_n n + 1} 3 ] 일 때, (a_{10} )의 값은? ((단, a_1 > 0) ) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "35",
        "choice2": "36",
        "choice3": "37",
        "choice4": "38",
        "choice5": "39",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "(a_1 3, a_2 6 )인 등차수열 ( {a_n } )과 모든 항이 양수인 수열 ( {b_n } )이 모든 자연수 (n )에 대하여 [ sum_{k 1}^n a_k(b_k)^2 n^3 n + 3 ] 을 만족시킬 때, ( lim_{n to infty} frac{a_n}{b_n b_{2n}} ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{3}{2} )",
        "choice2": "( frac{3 sqrt{2}}{2} )",
        "choice3": "( 3 )",
        "choice4": "( 3 sqrt{2} )",
        "choice5": "( 6 )",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "자연수 ( n )에 대하여 직선 ( y 2nx )가 곡선 ( y x^2 + n^2 1 )과 만나는 두 점을 각각 ( A_n ), ( B_n )이라 하자. 원 ((x 2)^2 + y^2 1 ) 위의 점 P에 대하여 삼각형 ( A_n B_n P )의 넓이가 최대가 되도록 하는 점 P를 ( P_n )이라 할 때, 삼각형 ( A_n B_n P_n )의 넓이를 ( S_n )이라 하자. ( lim_{{n to infty}} frac{S_n}{n} )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "4",
        "choice3": "6",
        "choice4": "8",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "자연수 ( n )에 대하여 함수 ( f(x) frac{4}{3n^3} x^3 + 1 ) 이라 하자. 원점에서 곡선 ( y f(x) )에 그은 접선을 ( l_n ), 접선 ( l_n )의 접점을 ( P_n )이라 하자. ( x )축과 직선 ( l_n )에 동시에 접하고 점 ( P_n )을 지나는 원 중 중심의 ( x )좌표가 양수인 것을 ( C_n )이라 하자. 원 ( C_n )의 반지름의 길이를 ( r_n )이라 할 때, ( 40 times lim_{n to infty} n^2 (4r_n 3) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 270
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "(g(12) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 84
    }
]